薄扶林大學討論區 (23) 永續 HKU！！！

九月見

堅哥

我唔會離開大家

鏗哥

天佑我鏗

堅哥真係比我講中defer

唔係 會讀 pt master

讀咩

EEE

幾時放grade

nplm

永續學生八達通

六月尾呀屌

PT 無得永續

唔怪得 po 名係永續 hku

再續兩年

希望順順利利全部 courses 合格畢到業

好L驚gpa無過到3

利申: cs

有咩好驚 我都無過到3啦

其實cs有幾多人過三 我無咩cs frd，自己目前為止到上個sem僅僅過到3

過3並不重要
我都無咩cs fd

lm

1. 我grad左
2. 我個時好多人都識我 係我唔識人

btw巴打讀咩

BBA(IS)/BEng(CompSc)

有冇人建議下 如果我想買花放國殤之柱 應該買咩花

學生會啲人抹緊國殤 仲要好多人影相

俯身就不了

有冇全能嘅IT 仔可以再研究睇grade 大法
放咗** 好想知

wohooooo

咁快有**

鏗哥有無卦住我

hku vpn返大6上唔上到facebook ig?

仲未諗好揀咩major
利申 engine jj

三年前我上到

跟興趣啦，CS EE 都 Ok

Civil 雖然無前幾年咁搶手，不過你 GPA 高 (>3.2) 都一樣搵好工

EE難唔難考牌

難

而且考完唔代表啲乜野
簽名既每個部門有一兩個就夠

CS做我師弟

想問下AMPB呢個programme 如何？ 係唔係真係好似d人講到咁伏？

考完hkie人工唔係double咩

我跳一跳公司人工真係double左

上年得

Consultant 考牌前 2x，考牌後 30
政府考牌前 3x，考牌後 6x

考完牌唔一定加好多人工，只係有資格比外人報政府 Engineer 位

一定得
琴日先上完嚟

sort grade大法仲work唔work?

冇work過

Equity valuation 一定係大伏先

次次 sort 都唔同

你試下
得就同我講

未見到有 不過有一科應該marginal

engine jj想去日本exchange 易唔易trans cred?

願聞其詳 利申想讀

屌你老母HKU出grade 慢撚到咁
急住要交transcript 報master 啊屌你老母臭閪

垃撚圾u 屌你老母 年年都要屌佢兩鑊

哇今年咁多人報summer sem

有冇巴打絲打試過reg咗個course轉個位比friend係成功
求教路

出咗 grade 再答你

出龜未

起碼 6 月 25 後

好驚又fail呀

hku有咩好食既早餐

Su can魚柳

Cym

Su

Su can得罪你地

手巴

you can I can SU can

出grade未……

ba 27號先出
慢撚到喊

黎大bay食囉

SU can甘撚正刀吾識食

cym
魚柳炒蛋榨菜米
個炒蛋米芝蓮級數

買開Starbucks

唔好攞垃圾同cym炒蛋比

delifrance

想快啲放grade

AMPB有幾多個連登仔呢

個program最值錢係佢課外既野

無可否認呢個 course 應該係 must ，好重要。但係都好伏

fina3326
讀嘅嘢多過其他finance course
考試份卷好長 唔會做得切
個10% project計咁少分不過workload都幾重
但呢個course學啲嘢都幾重要

利申 得B

mid term 同 final 都好勉強做得切。Ppt 唔太 user friendly 。但冇讀過唔可以算係 finance student 。

assignment 嘅地獄級長度

Equity pricing, Value investing 你呢個 IT dog 識咩

其實唔撚駛讀佢個course
直接search damodoran個youtube channel自己慢慢睇都得

所有科都有曬**係咪出得grade？

利申：engine

上次 ** 完一星期先出

冇hyperlink係咪代表全部過骨

快d出grade啦

Engine係咪最遲出grade?

無用啦

Department 話 27 號呀

邊度寫？
唔見佢有出email

我打去問

求出 grade

有排

唉

屌佢老母考完試都成個月了

我都 D 咁你 comp 咪 F

東東清

有無人take過COMP3322 3270
好貪心想讀曬佢 不過兩範唔同嘢嚟 唔知點揀好

Hku 係咁咖啦，好出奇呀
根本就係香港縮影，一9樣咁官僚咁無效率

我個fd讀hku

叫long

全部科打哂 ** 但無得睇

dnlm 全部科** 左兩個星期都唔俾我睇

好撚on9唔知等乜9

要慣

屌啦星 仲有7日先出grade

老雞

我估今個sem 會偷跑

綠仔

有排等

港大3建築倡列法定古蹟
2018/6/21

【明報專訊】古物諮詢委員會今日開會，討論古蹟辦建議現為一級歷史建築的香港大學馮平山樓、儀禮堂和梅堂列為法定古蹟，港大古蹟或增至7幢。古蹟辦表示，現為香港大學美術博物館的馮平山樓在1932年落成，是現存香港最歷史悠久的博物館；有逾百年歷史的儀禮堂和梅堂是港大現存最早期的學生宿舍。

仆街engine出左grade
3科c range

突發！出grafe

👨🏼‍🎓

炒撚哂 diu

sci 呢屌你老母

今次俾engine fac威番次

難得咁爽手

Engine幾多GPA先dean list

想知x2 Ching 你gpa幾多

畢業

想問一個sem有無？
岩岩出左3.7x

咁你就走啦
鏗哥討厭區

應該睇全年？

一定睇全年啦

暫時係咪得 engine 出咗

全年3.62

我拎過呢個無dean list,engine 要3.6尾先有我估

屌
EEE科optics真係好撚伏 B撚左

屌 ba仲唔快撚d出grade

等27號6點啦唉

2017-18 Sem 2 | Undergraduate Career | The University of Hong Kong

To be released.

每年去到出grade呢啲時間就好羨慕engine同sci啲人

唔好咁啦 年年engine都差唔多包尾 今年終於威返次

arts表示engine幾時試過遲過我哋

socsc表示有邊次唔係全世界12am出晒我地仲要等到3pm

唔係kenneth教？

Ching 今年grad?

係佢教呀
其實衰自己
cheatsheet無抄到d式 做唔到

講太多會俾人起底

EEE 3.78 冇dean

cgpa 2.98
有冇人知可唔可以exchange到gpa minimum 3嗰啲U
我想去英國呀

Sem1鳩揀咗兩科free elective 一科C- 一科C+

想知gpa唔過2.8係咪唔駛諗exchange?

英國真係唔洗諗

Sci出龜未呀屌你老味

唔係

咁有冇得報個min係3嗰啲U 去吓歐洲咁? 定係我ff得太多

Exchange好似係睇埋出年sem1

究竟engine高gpa有無scholarship

係嘅 只係想有個數俾自己有個預算唧

咁剩低咩揀

亞洲

去台灣/韓國食台/韓妹囉

幾多gpa等於高先
3.2都有scholarship

3.2都有

有咩scholar？

未申請過任何scholars 唔係好識睇
今個sem3.7x

Scholarship

認真？其他fac first hon即dean list wor

堅 cgpa仲要再高d

入civil best 8 gpa最少要幾多

3夠啦

岩岩好3 好想入

哈哈啦啦去左邊 ? 入到civil嗎

Cls..咁一年好少dean list? 我見sci年年百幾個仲要好小學雞咁列埋邊間中學。我心諗

點解咁想入

Civil都好入

Civil 依家仲要 3 ？

食屎la Dr Szeto

唔撚係掛 以為自己cgpa3.71會有

fbe 仲有排等

仲有5日

或者可能係hku admin太慢仲未出result

Science快啲出啦
想知自己grad唔grad到

d professor又話咩今年少左位 要過3.2先有機civil

計個8科既gpa 3.2?

ba幾時出 無收過email既

呃 9 你引你搶位咋
Civil 好多人未搵到工

點會少咗

4月21日號send過email黎
27號出

的確少咗喎
往年都係151
今年好似得143

頭先揀左cs 做major
跪求cs yr2 啲notes / source
想宜家睇定先

睇你係咪肥左transport呢

少左8個位cut off GPA就2.9升到3.2

計8科GPA都只要2.9?

3.4又聽過
2.9又聽過
3.2又聽過
straight 3又聽過
媽啊我好亂啊

你未來兩年有排

我得返一年
多謝關心

Summer exchange係味咩人都得?使唔使睇gpa? 去個到咩大學? 計credit? 自己一個去? 定一team人? 幾多錢

等放grade等到天荒地老

我都只係想知有冇炒

me 一齊打場友誼波

報左先囉 唔係點啫

去europe 再去英國玩唔得咩

exchange計埋下一年sem 1
下個sem搏盡衝埋過3

我識人 3.4 都未搵到工，你蚊水 3.2 仲想入 civil？
放過自己啦 Ching

你講8科個3.4定grad左後有3.4?

老師

畢業個陣 CGPA

Civil 好睇你個人性格，過 3 + 吹水撚 + 鐘意搞活動 + 講野圓滑 = 政府 Client
其他人都難搵工

你揀 civil 果刻 3.2，畢業 2.6 sub 仔都未必要

Civil 唔值得狗衝 畢業工作待遇差過 CS ME EE

Mech都咪入，今年好多人搵唔到intern

講咗咁耐其實EE都應該係最爽既major, 大部份科目唔算太難，workload極低，一個sem得一兩個甚至無lab做，有個lab仲係開steam打機，識V = IZ就明大部份concept, 畢業做兩電一鐵加政府，都咪話唔爽

巴打可唔可以講多少少

會唔會講得太淺

ching你好 有冇興趣reg day過黎幫手做helper

兩個星期無冷氣，用手/機据鐵

開Steam？我無睇/get錯呀？
Ee 唔係應該係最難咩？

我讀咗4年剩係記得V = IZ, 最多加埋P = VI。Electric machine, power electronics, power transmission and distribution都係讀呢d啫。當然要真係明同識用都唔係易事

source就未必有 我grad左一段時間 最多問下啲TA fd睇下有冇

係，你無睇錯。個lab就係開steam玩遊戲，最高分個位就係lab part攞最高分。

都唔知邊個師兄係我yr1 fake我同我講大電要數底好先入得。大部份科都係sub數落equation，最難已經係MECH2407

識揀一定揀CIVIL

又臭又污糟

Agger

做野係辛苦架啦

準備乞食了
早知入ME or EE

chem邊個係

Sub仔? 細dd既main con都唔敢要你hku啦...
利伸: in 某local main con俾人當住面話唔知HR點解會叫我黎, 然後就叫左我走

就係個lab柒左
跌左個sub grade

乜鳩都無做，隻 game 得 3x%，A

我覺得隻 game 佔分 5% 唔夠，主要都係睇你 exam & lab report 做成點

侯仔真係恩師黎

Sub仔係俾d poly shitty ga ja wor

咩鳩野course黎 打機做lab

我好記得佢堂上成日j自己幫手設計解放軍軍艦既發電機

如果係幫手全電推進嘅發電機咁係真係勁

市道唔好咩都搵ga la, 點知會俾上又唔得落又唔得咁衰

大電讀啲野真係咁輕鬆咩

中左佛祖伏

其實engine揀咩major 最好梗係睇下係讀咩先啦，例如睇下入面仲有咩field, 有咩main topic etc. 剩係睇人工career path 就決定真係好投機 你估玩rpg 揀op職咩

其實jupas都已經要係咁

jupas 我當中學生獨立思考能力有限啦
但入到大學明明已經比多年general year你探索下，都仲係落決定落得咁草率對唔對得住自己

睇到出面啲grad e, intern post又話早知唔入，乞食又剩，真係想知邊個拎槍指住佢地逼佢地揀

屌得好 依家已經好過以前一入就入左major好多
咁都on99咁揀嘅只能講 條路自己揀 仆街唔好喊

咪撚讀civil

咪撚讀mech

兩日操 10 年 PP，唔洗理解齋背做法

岩

Civil

civil大把野起
mech諗唔到有乜做

Civil爛grade爛到仆街

ching foundatiob點

點解從來唔見major討論入面會提到medical engine既

咁少人讀
同埋揀med eng 嘅一係就好撚勁
一係就好撚廢
我識4個讀med eng
一個first hon，另外3個長期唔過2

聽講1206每個sem得十幾二十個人讀

讀得書既入到去真係屠鳩人咁樣

大家year 1暑假有咩做

離家出走

9hea

1206好grade

會唔會等陣6點偷跑

準時放都偷笑啦
上次柒撚到放左sem2

求過3

想當年year 1 year 2 sem 2 都係偷跑

你year幾？

year 4

6點 無野出

咁要等多六個鐘

唉屌你老母慢撚到
SU 見到幫手反映下啦

全港放grade最慢學府

地球是

仲有五粒鐘

之後to be released

好驚

驚A-冇A?

中文自知炒硬 冇考dse太耐

死都唔放做乜鳩 屌佢老母早少少好似會冚家鏟咁撚樣

係囉 屌
仲有我覺得kong u唔係統一所有faculty係同一日放grade好on9
屌 engine faculty d人可能都同其他faculty讀同一個cc /caes, 但engine d人就可以知grade先

先後理鳩佢啦
最想屌佢老母都係點解咁撚遲先出
仲要仆街到搵個星星遮鳩住

喲星星出左一個月 之後先揭曉 真係終極on9

每個sem出grade前也要屌班admin一番

三個半鐘

出左

認真？你咩faculty?

不誠實使用電腦

屌你 比false alarm

出埋右啊屌你老母

Ching渣架咁都俾人fake到
咪玩啦 hku admin呀
點會早出左呀

好驚呀

引起公眾恐慌

3個鐘

係囉屌完全唔明點解唔可以一齊放
如果係驚太多人會冧server咪好似reg科咁分4個時段都好呀

hku reg科都係麻撚煩 經常disapprove人

我year 1 sem1 reg科果陣困難重重 不停被disapprove
我仲以為我比左錢都無書讀 妖

我冇試過reg到好grade cc
根本reg科嗰刻已經注定爛grade

Engine已出

CCHU 9014 & CCHU 9018
hea讀都可以good grade

B

仲有2個鐘 好撚緊張

你出得嚟乜都起曬啦

咁多大白象 怕尻咩

你係咪入錯Post?呢到係hku

hku space

Oh...睇錯原來未出
唔好意思

“Engine已出”
“原來未出”
你到底係咪讀Engine 扮得似啲

sosci是咪6點?

話就話3點

實際好似會偷跑

想問下pass list係咪有埋名定只係會有uid?
如果有埋名, 咁咪直接知道埋邊個first/second/third

排隊都未到你

仲有一個鐘

以往2點左右就有

十個字之後就死亡

船巴

船巴都針?

二十分鐘

Science仲未放

屌你老母sci仲未肯出grade

To be released

Socsc出左 唔洗等到3點

今次真係炒到阿媽都唔認得 比起之前最低嗰次低咗零點幾

To be released.

咩fac

econ1210 竟然C+
真係太感動 以為等收D range

sci fac

有冇FBE既巴絲睇完個GPA 下個SEM開始想佛系讀書

睇完嗰grade更加想殺左嗰兩條freerider

Report啦

靚 grade sem 創新高

一早report左 professor話well noticed 但最後都係爛grade

唉
以後冇得再叫自己做學生了

4.?

FBE year1 gpa得2.09
好淆自己畢唔畢到業

take jor stat 未

未，micro/macro econ、corporate fina同math1009都D咗

俾cc 拖低
明明reg 到靚grade cc 都得c+

巴打你上面講嘅course我全部都a， 但係我stat c jor

點搞好

計數唔掂我都想死，我都唔知點算好，六常巴有冇啲咩意見

stat 係咪指intro ?
今個sem 讀stat1600 好難

我反而想問下enf有冇得盡量避開啲數

我1603 ， 搞到我過唔到三點六

好似有啲course係重theory

想minor stat
雖然1600 都就收皮

巴打何必呢

4.00

六常爸，可唔可以指點下迷津， 有冇啲少數既econ course以分享下

有 好多 course 數冇咁重： state law gov't, behavioral finance, financial institutions 咩 market, theory of international trade

仲有 economic development 個d

怕數最好做法應該係讀埋 politics

爆4 痴線jer

多謝

轉BBA / AnF 啦

六常， behavioural finance 好唔好 grade?

唔要讀個隻 MA ，送埋獎學金比我都唔要

我個 fd 讀完幾靚 grade

ching 或者你可以諗下轉major

e&f 算少數架啦, 如果你再讀上去, 會有科叫econometrics, grad prereq黎, 要學 regression, 所以.......

話說Vera Yuen 係咪仲做緊state law gov't tutor

咁六常兄你仲讀過咩enf 好 grade course

想問 CC 計 Best 5 果到個 system係點，係咪要讀哂4年，跟住出果份transcript 自動幫你搞？咁如果我 year 2 報intern 果陣又可唔可以自己報少一科 CC 成績？
有科 CC C range 左

Ching 一齊讀？

transcript 會show 晒所有科
cGPA 就應該唔計

btw 撚有人會睇你C 咗邊科
最多咪睇下個GPA

transcript 你隨時都可以係portal apply

就係而家科CC 搞到我 cGPA 過唔到 3, 好驚 year 2 揾 intern 果陣有影響，個 cGPA係咪要我讀哂 6科 CC之後就自動唔計，定係要等到 Year 4 ?

你讀咩cc c range?

轉系啦ching
enf唔啱你讀

利申：我係老屎忽計晒6科嘅年代

我估會暫時計晒先，grad 先計5科
portal transcript 個gpa 計埋就應該有計

社科人係咪仲未可以喺foss examination results度睇番啲subgrade 要等到3點
明明之前放完grade都會睇到

我都有諗過轉，但係轉系唔係都有gpa要求咩？而家gpa得2，驚轉都轉唔到，況且轉系好似要defer……

差少少先爆4,CAES得B+

Account條curve好高喎ching

😅

原來做仆街仔感覺咁爽

咁johnny你幾時再同我食飯

想問下可以點樣appeal cc個grade

船巴成日做仆街仔都未要defer

上面個d我冇讀過呀，我淨係讀多數嘅 course

睇notes同pp好似都唔難

差d做唔切

我今個sem離4好遠

拿仲唔係仆街仔?

好癲

sci 幾時會出癲list

Ccst9012 A左

今年條curve好撚低播 我LQ題題淨係做少少都B+

邊個話EEE kenneth爛grade,佢人又好course e又高,mid term同final都係assignment/pp到抽返出黎

佢係幾好人既
但唔知係咪人夾人既關係 跟佢2科都爛哂grade
B-C range

佢仲有邊科?
我同佢應該會幾夾

我剩係知optics

我今個sem就係讀optics,你話有兩科姐係佢仲有教其他?

kenneth好人
耶撚黎
雖然耶撚同好人冇乜關係
但喺身為學者又係耶撚
個性格唔會差得去邊

真係冇關
戴耀廷,陳健民, 朱耀明

政棍信耶撚純粹係博好印象

唔好搵kenneth同垃圾比

前兩個都係學者

半個政棍喇
佢個雷動計劃都唔知做乜撚

不過kenneth真係好好人,唔知點解好鍾意呢type,狐狸精最愛就係呢類住家佬
明明係好男人但又好風趣咁好吸引人

你個比喻

彼女の妹

愛情巴phy chem咩grade

A for Helmholtz free energy

Phy chem傷心史

我記得lu
佢收尾講feynman?

係,就係佢講野冇人聽

寫番封thank you very much既email鼓勵吓佢

我有係佢個lab site到anonymous鼓勵佢
course e都寫好佢

姚望係咪下年讀

係,nanotech,quantum mechanics同quantum chemistry一齊讀,三科當一科

姚望最難

你讀左啦?

未呀
好想同愛情巴讀

你唔係仲有一年咩

我學既原意係教人
但姚望個course變曬computation

咁不如一齊讀quantum chemistry,Allan

我好鍾意呀爺
但下年佢真喺走

Allan 話左下年唔教

chem入面最鐘意係爺爺
跟住就歐陽
最尾係org chem xy li

呀爺唔教仲笑
變咗GH陳喇你開心喇

唔係gh咁好玩呀嘛,咁我唔讀架啦

真係佢

A yuen + a Tong > all

呀爺世界第一真係無得坳
老雞有冇見過爺爺

WT Chan同WK Chan都ok

有阿 不過爛左佢個科

不如講有邊個唔好
我先
楊單同prof sun同支生

WK Ivan Chu

我對A Tong印象好差
我問佢攞approval for phy chem個陣佢就問我dse考成點,我話5**佢就話大把5**都要照讀gen chem,呀支呀左咁最後都唔approve
跟住走去問A Yuen,我淨係話我係phy major,佢就"喔咁完全冇問題啦"就簽左

chem入面個潛規矩係搵a yuen
不過a tong冇做錯既
5**上黎讀唔到既大有人在sosad

WK咩唔好? 我sit過佢堂覺得佢幾ok呀

我中學個chem sir都話a yuen好人,當年佢搵唔到工a yuen仲幫佢手睇教職

sit佢堂囉
sit埋佢隻腳

Note 勁亂，reference book 勁廢，上堂scope 太大

如果phy chem真係gh教就讀inorg算
不過gh都教兩科啦,會唔會仲搵佢教,反而 J Yang/ Y Wang呢兩個大機會d

上個月搵Allan 佢係話GH，不過而家唔知有無變

但係佢好靚女

愛情巴唔讀2341 都可以minor 到架

我skip gen chem似係要minor既人咩
我要自己砌科nano science出黎

竟然到organic chem 有興趣

爺爺
挽留

其實冇興趣,純粹貪佢有用

有咩用

讀到去integrated org syn先有用

4443 定3445

而家最靚應該係呢個新ap

4443

3441講好多structure and structural determination好似幾有用

有structure?
我唔覺既
in org syn就有用喇
講點synthesis isomer

NMR,IR, Mass spec個d theory
synthesis反而不了

讀3445，落手落腳做埋

3441 IR UV 同dse 無咩分別，MS 都講好少，係NMR 叫做比較新

直接An chem喇咁

An chem 又唔講NMR

4字頭唔講咩

3244有,但唔想讀2241

岩岩講完wt chan好又唔讀

內容問題

呢三個再搭多個GH
上完堂都唔知學過乜

GH d 英文好唔好聽

engine仔想請問點樣appeal？
要親自去faculty交form 定 email？

早上7點鐘開始, 跪喺黃克競五樓Faculty office外面, 著白衫+green gown, 手持application form, 額頭用紅筆寫個冤字. 9點左右會有專人帶你處理appeal問題.

好似David Ho啲comment

直接appeal曬錢咩,問左prof先啦

要加句my poor boy

唔知點解我幾鍾意GH

黎緊final year啦 接受唔到呢個事實

same

唔識佢,但佢間餐廳真係好撚好味

grad 咗啦

唔夠，要再加d同689有關嘅嘢

89點64分嗰啲

my poor boy 動物台手足

不要再說了.jpg

緋小姐都 final yr

就囉
差唔多啦

你又識緋小姐

唉，我好多心事，你仲係咪紫巴個心事 po

好耐好耐無上嗰邊(同埋5p台)喇喎

咁緋小姐最近做緊野定返學？

一句講晒, cs定civil
Cs civil

dnlm 整張transcript 都要成個星期係唔撚係路

屌 無考mid term 細分全部above /= average
但final average 太低 爛撚左grade

有冇人都係由細到大, 明明唔freeride都係冇人part project

問問鏗哥幾時知道ENGINE MAJOR的輪選結果？

其實我都係咁岩CC遇到同Course 既人先搵到人做project

唔係揀major果版/faculty email會講埋幾時放嫁咩

唔見有

你的樣子....

suppose每年呢一兩個禮拜內都會出？冇記錯我當年都係月頭-月中出結果
而且gpa又定咗啲choices又定咗，都冇得憂慮啦

七月尾 八月頭啦

其實過 2.4 已經入硬 first choice

乜有咁耐架咩 印象中自己嗰陣係七月中嘅

各位巴打幫幫手呀
最後50人
主要研究拖延行為(procrastination)即deadline fighter與抑鬱症狀的關係
前後6頁,共64條
第4頁頭幾題,題目一樣只係選項唔同
唔係BUG黎

*如果唔係target population既就會直接跳去最後一頁

上年係7月中，返緊工無啦啦send email話派咗結果

結果中撚咗伏

好似差咁啲野

no foto

六常兄比d 時間啦

J 圖得來不易嫁

有冇人知申請transcript最尾嗰行attachment，同埋envelope嗰兩個係代表啲咩

envelope姐係要唔要seal起佢,基本上申請學校/搵工係must
attachment係申請學校時case by case可能你有表要比學校幫你一齊交

同問exchange嗰個sem
Transcript係點寫?

寫你去exchange,course你有tran先會出,冇gpa

想問點樣選minor ? 升yr2 幾時揀?點樣揀?

declare + 讀夠 course

有無詳細啲?
幾時declare? 先declare 之後可以揀個啲course讀? 然後讀夠就得?
如果先declare 萬一minor讀到屎咁可唔可以drop左佢唔計落cgpa?

1. 唔記得，我 year 2 先 declare
2. 你可以揀咗先
3. 讀夠就得
4. 自動 drop ，因為你 meet 唔到 requirement
5. 會計 cgpa ，只可以讀得好

屌你老母臭閪印張transcript 洗唔撚洗印成個星期啊屌你老母臭閪

正路除咗15年intake仲要declare fbe 嘅嘢做minor有你上述講嗰類情況(一定要yr2完前declare,yr 2 cg <3 declaration會無咗)之外，你只要final yr前declare 跟住final yr完take夠course就得

愛情巴想問下PHYS1056講天氣果個好唔好讀

叫個fd幫我還書去edu lib
佢還左去main lib
依家計我overdue 可以點搞

想問吓有咩CC係唔洗點講嘢 又冇乜workload
我仲差CH同HU未讀 兩個都好難唔講嘢

同埋sem2有冇咩輕鬆free electives推介
利申 sci jj

triklo係咪又死左

有冇人知幾時reg 科

好似7號 就咁google hku 2019 reg就有啦

幫朋友講，佢話hku secret食撚咗佢段嘢
“致civil final year同學：
揀fyp嘅時候，千祈唔好揀一個同steel有關、由一位m字打頭既非中國籍tutor負責既topic，如果係佢，即刻用盡一切辦法轉topic。佢會逼你做大把垃圾野，如果你夠膽唔做，佢就同個prof講你成日hea住唔做野。佢口頭應承嘅workload遠少過你真正做既嘢。就算你做到夜晚or放假佢都唔會放你走，仲要將佢其他project交比你一齊做埋。如果你有問題去請教佢，佢就是旦敷衍吓你。就算你同教授傾都唔會有用。以個人信譽擔保以上言論為實，大家小心為上。”

點解engine fyp係tutor負責咁撚過癮

fyp係跟佢啲phd or mphil做嫁喇，啲prof邊得閒應酬你

有冇engine人學過Laval nozzle
有冇相關notes睇下

有無mech人講下year3 intern同畢業出路啲野

Intern 揀 client > Consultant >>> contractor

可唔可以解釋下呢三樣咩黎 小弟唔係好識

Mech係咪通常year3先做intern

屌我知邊個

MECH2407 會用到咩參考書, on9 得sci 個邊可以睇到個course 教咩仲list埋 reference book
但engine 又無

搵到了

notes 點會俾UG 屠
免費俾你印
同埋上coursehero 一定有

asso點會被屠
同埋唔係以為提早睇notes同好grade有correlation嘛

上到U都係做PP同鳩背咋嘛
你估有分別咩

個個話咩engine/science同中學唔同,咪一鳩樣

science有翻炒咩 我讀嘅都好似冇乜翻炒
屌你老母civil連數字都唔轉

翻炒textbook

邊個course

幾乎大陸人教=textbook抽

開名喇

開咩名,自己睇邊個係大陸名,上佢地堂狂搵reference book就得

chem定phy
姚望?

其實phy chem同大部分phy都係,因為堆野好standard,真係靠reference book exercise+instructor manual升grade

屌周海峰果啲痴撚線題目

非大陸prof難好多
大陸prof唯一攞命應該係XD Cui, 3x分 mean,不過唔會fail人咁解

啟明呢

啟明通常係外系話佢爛,phy人覺得佢好grade(除左relativity)
因為多外系人完全冇concept又唔想背書就去讀weather/universe,但其實只要你背書背到notes入面每隻字都記得就可以好grade
我用圖像記憶法

relativity都背 ??

咪話weather同universe
relativity咩人讀都爛架啦

屌我有性趣relativity
weather都想sit
但天文台既人教成點

想學relativity咪讀佢/advance em
不過反正sem2成績都唔影響見工啦
天文台年年唔同人架,不過通常都唔會差

okok
愛情巴relativity咩grade
見佢block曬pp

會比人負皮既grade

姐係A+
btw thxx

入到？

話說哈哈啦啦入唔入到 ?

我鬼知

Yep

Sem 2 gpa已出

昏迷咗幾耐？

昏迷咗89日又64小時～～my poor boy～～

岩岩先留意到

入到去要有心理準備個grade 會再爛Ｄ

知唔知civil最低gpa B8幾多
想知依家收分情況

Sorry想問關於grant 同non mean loan既問題
我本身4月尾個陣就上網填哂野再交埋資料搞grant 咁上個星期就收到信話批左2萬幾grant比我 咁我見到 loan個到有 TSFS同埋 NLSFT 分別就2萬幾同42100 咁我想借42100可以點搞 因為我聽過人講grant同non mean唔可以同時搞（唔知係咪真）咁如果唔得既話 TSFS都可以

如果知道哈哈啦啦入唔入到就知CIVIL最低係幾多, 不過我估2.9左右.
好多2.X入CS

屌今年grad 個啲係咪條撚樣張翔簽cert

Xiang Zhang

6884 yr1係咪純讀fbe common core?

推

試唹問cedars？

係真就陰功

有無人知道summer sem 幾次知grade

你讀咩

Sci fac ar

我問你讀咩course啊
暑sem course啊

老雞有啲蠢

有無free electives推介

想問double major cs係味要defer 一年架? defer 手續同要幾多錢?

你個個sem 6科
summer讀埋
一定唔洗defer
睇你自己點編姐

double major一定要defer喎

新course點

竟然

噢 睇錯
我以為加個minor

點會 大把人double major緊都唔使defer

hku啲major出名少cre 正常好難會讀唔晒 你year 3先嚟major就話姐

事實係調返轉 有機會唔畀你因為讀唔晒second major而defer

不過張圖都係舊制 可能有改

自膠 sorry

嚇到我

Packed full of RSC 同學仔咁囉

姐係一堆學霸

究竟有咩人會take RSC
百幾credits 真係唔係人讀

同埋accredited chemist 有咩用
除咗research 我都諗唔到可以做咩

你申請左leave of absence就係

Civil discipline elective 有邊d好讀兼好grade?

請問各位ching有冇civil source

上嗰月上到

有冇巴打有3字頭civil source

憑咩問人要

有得reg科啦！

係喎
sci fac都仲係未update

係咪得我一個轉唔到term

邊有得reg

KongU

呢度有冇ba tg group
想識多d朋友仔

唔知

佢話timetable available啫

我都仲未

portal未轉
但係自己攞個excel plan住先係無乜問題
最多遲啲先update返

咩excel plan?
search唔到course 唔知reg咩

自膠 原來出左

以前覺得hall culture好on9,做人應該有獨立思考

而家interview/返intern見親d師兄/supervisor 講到校園生活劈頭一定係問有無住hall

而家竟然有d後悔

你選擇唔玩hall,姐係你應該係多左時間黎做比玩hall更好既plan (in terms of personal growth/interpersonal relationship etc). 但你又冇去做,人地問你校園生活時冇辦法講出比玩hall更值得回味既事而覺得後悔,咁就係你自己既問題囉

點解後悔 因為冇話題?
人生好多事可以做既

係咪當左我係hall撚

3個負皮

其實唔完全係我唔玩hall,而係我一個毒撚hall同我唔共容

其實啲人都係隨口問下啫
同啲人一聽你入咗u就問你yr幾讀乜major一樣啫
唔使咁上心我覺得

Triklo 係咪死左

俾Chrome屌唔係https

用IE上

所言甚是

就好似下次飲茶咁

啲盲反真係影衰哂反hall嘅

no tg gp

ba師弟？

我year 3 la

上年定下年？

同埋師弟定同屆都唔緊要啦

我黎緊開sem year3 ar

師弟

你year 4?!
求指教, 我哲學系

最多咪痴長一年，指教我就不敢當啦 尤其是我唔係同你同major，我係語言學系

不過大家可以膠流下

正呀屌
我有睇維根斯坦 。唔知算哲學定語言學
膠流膠流

嗰啲係語言哲學唔係語言學啦

語言學講prototype theory通常都會cite佢個family resemblance做prototype theory嘅雛型，佢其他思想就無乜關係

Fbe出左timetable未
Portal想add class排下時間表都仲停留起summer sem

唔係全部人都係sum sem?

唔係話8月1號出咩

幾個月無睇
Cs 2nd major capstone 有software engineering
可以唔做project咩料
有冇ching知係咪得新admission yr開始先可以？

AAO個website轉咗做聽日(30/7) 10:00 出

research都唔使啦
百幾個cred真係冇乜必要
又嘥時間

點睇ELEC4251 Microscopy?

free electives揀咩好

CHEM1042

日文新手想讀JAPN1088 1099
想問大家有無教得好嘅Lecturer推薦

日文新手讀1088唔怕比人屈機咩

CCGL9026 同 CCHU9045 大家覺得點

CCGL9026 Think Global, Act Local: You, Hong Kong, and the World

CCHU9045 Vision: The Science and Art of Perception

文科人

究竟有無free elective/cc 啱law撚讀

HU9045 hea又好grade

收到

有冇唔洗present嘅靚cc握介 HU/GL

如果無讀m1 m2可以試下math1011

GL26好嘢黎
Workload細冇present又易靚grade

好驚爛grade

好似好多人都推薦依科
但洗唔洗識韓文

好淺

唔係有intermediate value theorem嗰啲咩
對啲冇乜數底或者用操練嚟考DSE嘅人嚟講可能有啲困難

intermediate value theorem 1013先有喎

1011純粹計數，而且係簡單數

原來係咁
我想讀嚟刷GPA都冇得讀
BTW 1013係u math II?

yes

霧雨黑白巴係唔係到

year 4 係未冇可能reg 到

因為我真係好想學日文 又嫌non-credit個節奏太慢
已經預先屋企預習五十音啦
btw唔係final year先易reg到咩

Ccst9012正野

識人同自己都A左

有冇日文前輩可以解答下
如果本身skip左1088 1099
最尾見major requirements寫住一定要讀4099
咁係咪已經當埋capstone
定要再讀多個capstone

然後試下 math1013 同 2211

我都A咗
不過總會有人屌鳩呢個course

triklo

信唔信得過

仆街啦physical chem, 四個鐘lab都要擺落official time到,點reg其他科

想問下intermediate micro 同 macro 數重唔重仲有advanced cooperate finance
(細佬我stat1603 b math 1009 a minus 想趁sem1 刷grade去好exchange)

好過冇

有幾可要四粒鐘
簽紙time clash咪得

仲想問下fina 2320 investment portfolio and analyist 係咪要stat好好

邊到有得睇邊個tutor ？
淨係知邊個prof跟

到時分

steel有關係咪ben young
定ada
定fran au

好撚驚喎，我揀左struct stream

ben young

但ben young都出名好grade

fyp肯做都B+以上嫁喇

Civil 3 字頭 有冇推介

大家入到triklo未

Civl2102 2103 同 2106 邊個靚grade 啲？想放喺sem1 拉吓gpa 去exchange

Civl2102 - 卡比獸=伏

3個都伏

三舊屎

CIVL3122 wind engineering d野難唔難? 見portal可以take呢科做disciplinary elective 利申: mech

卡比獸喺咪叫做Serigo嗰個 之前追post成日見到卡比獸呢個名但喺唔知係乜水

咩gas 導致earthquake 個位

More sem1暫時只係排左4科 仲有一科諗唔到讀咩好

邊舊冇咁惡啃 唔介意chur 只求good grade

2103 啊jay 上secret search civl 2103 #2621就知
得翻2106, 應該係fiona教, 係有Ｄ難, 起碼唔太伏

但係點解喺2102 嗰 timetable 到唔見有佢名嘅

睇黎今年改咗
聽講佢今年教埋math1851

Thx 絲打 陣間再排下先

2102 嗰timetable 寫住Sergio 我仲以為佢係卡比添

卡比獸呢個花名係你見過真人就知佢係卡比獸

換晒人教，唔係好知而家點

2103個時km lam齋做tutorial同pp堂都無上有A range，但同時好多fail，2個lab

2106都chur chur地，3個lab，但肯跟fiona d上堂example做都輕易A range

2102唔知仲係咪卡比教唔清楚

再check 下好似2106 2102 好似改咗lecturer
sergio 有Ｄ人覺得佢講得唔清楚
J choo 唔熟

巴打想問你拎ers

想問下點樣將暫時plan左既科變成timetable方便睇?

Japan language 係咪有個for 新手既course ? 想minor

econ 2220 同 2210 冇乜數，fina 2320 難嘅唔係計數。

多謝六常

另外想問下econ2252 theory of international trade多唔多數

六常

一般，唔會多，送 A range course 黎

讀完intermediate micro 再讀？定冇所謂

有無人take過hkgs? hk studies

更係有所謂... Intermediate micro 先之後再 int trade

int trade 係 build on intermediate micro 唔會有人捉手仔教你做 Lagrange multiplier

日文有分grammar class同skill class
會係唔同lecturer教
其實大部分lecturer都正路冇乜伏
但大家reg skill class(類似tutorial)果陣
個人強烈推薦tatebayashi先生
上堂風趣又教得好

有冇Fine Arts JJ

讀過

你揀左邊4科係輕鬆？

Tim Hau教得好唔好同好無grade 想take佢inter micro

Fbe出左timetable ? 邊到有

錯 係直頭唔好讀int trade

enf year 2 reg科reg到好頭痛 有冇功略

enf, final year
各位巴打 請問有咩free electives靚grade? 求B或以上就ok
個人寫essay唔多掂 計數比較好

MATH1851/ MATH1853
正常數學智商都可以B+
勤力少少A range

都係中學雞嘢加少少大學basic嘢

最正係唔洗上堂+tutor
只要交齊asgm+去quiz（好簡單）+考試就ok

喺屋企背咗50音，想minor，會否被屈機，好有興趣

Stat1603 2407 1105 1113 諗緊擺唔擺埋2103

Fluid 同 2407 一齊讀會唔會搞唔點？

巴你唔係civil?讀stat做乜9
2103 2407一齊死硬

你有冇tg呀

由 math 1013 開始到 math 2101 都 ok

1851 同 1853 係exclusive for engineering student㗎喎

唔會
當然你平時有睇開日劇動漫咪學得快啲多啲優勢
但正常交齊功課有俾心機都靚grade

諗住讀1603拉grade btw timetable d時間撞到九彩 sem1仲差一科未揀 一係2103 一係2106 呢兩舊屎都唔知點食好

爽，CIVL 2103 唔駛上堂
workload 可能話係無呀！
建議大家唔係讀civil 都reg 做free elective 體驗一吓

Civl 2102 同 civl3101 都係0 workload

Socsci final year
有冇ba/socsci free electives推介？

同埋triklo係咪仲未好返？
用chrome safari Firefox IE都sign in唔到

好grade CCST

9012
9039
9042

睇下你自己個名
走啦我唔想搞大佢

cchu le

CCST9050 既輕鬆又好grade

好grade?

巴打們 Math出名爛grade喎
冇讀M1/2

2102要field trip

爛？ 我鳩讀都A range

幫朋友問
朋友佢出年hku乞食科grad 打算jupas 報second degree hku engine
想問6個CC同埋CAES係咪可以trans credit
係咪trans夠60credits就可以讀少1年

工程界而家係寒冬，出來都係乞食，揀第二科啦

我廢

算咁
好過我1st major

今晚send? or up google drive

btw 有無人玩過arabic/portuguese/greek/swedish 1001，想take返個玩下

咁好啦 我諗住free elective

係,去返faculty申請就得

但佢朋友真係咁有信心四五年之後工程會變返好景？

我點知,人問乜我答乜,佢都大個仔有1st degree啦,讀咩就自己決定啦

霧雨巴 介唔介意share

原來你會打機

愛情巴冇打咩..
我係正常人姐打機打波都有

我玩PS4同做占咋,咩都單機

ps4玩咩

geog1003 geog 2124如何？

仲有geog2013

Hu9052 定9054好

有無2/3字頭既course推介做free elective

搭單問

tim hau教得好
不過好撚chur

Triklo 又做乜9

你地個校長大陸閪黎

Ba Final yr
仲有4個free electives
有咩推介

SOWK1004 有冇人讀過？
sem1同2都有開 但Exam個到淨係寫住May
咁sem1洗唔洗exam？

你地點睇 近排先知道
唔怪得咁奶共

屌奶星人在支那up唔到成個zip
夜晚試下google drive先

想問下大家而家portal係咪仲係sumsem

有邊間唔奶

又係你 其實你將個係人都知嘅事實repeat一次係想表達啲咩

如果係嚟贈慶、慶幸自己入咗ive無揀HKU，咁咪恭喜你入咗間唔奶共兼少NDS嘅院校

純粹覺得驚訝姐 百年學府咁就玩完
btw 知道你地有個新校長 但唔知係中國人黎

有冇人知係咪大部分cc都lecture都唔take attendace

有冇chem jj take過3999 跟邊個好

邊到有得睇？

fm

重未出email講，淨係話8月7號前會有

唔同晒既, 咩黎架

新engine intro course
取代晒以前嘅1050 1111 同 120X

BIOL2220 同 BIOC2600 邊個好啲?

我想問下日文1088係咪year2唔reg之後會好難reg 係咪year3已經唔比reg
諗緊reg cc定electives好...我果科係year2 chur過year3

2220 易啲

利申 A-

btw屌爺爺去咗邊

英文廢有咩cc好讀(死得冇咁慘)

Econ1220 Claudian 定阮志華好

chur到爆

唔似俾grade鬆手 利申:B

睇下人哋啲website呢啲基本準備功夫啦話
再唔係你chem都有分幾大類你好邊一類先

楊軍不過不失
但phy chem最好一定係爺爺

Claudian for sure

邊一個grade好啲?

跪求有冇人讀過 COMP9602

EE year 2 JJ 想問下
ENGG2840 Engineering Training 喺summer sem 開
咁我今年係咪有一個sem會 underload?

CCST9042 -The World of Waves 有冇朋友讀過？

唔使上lecture

利申上年A+